在[數學裡](../Page/數學.md "wikilink")，尤其是在[李群的理論中](../Page/李群.md "wikilink")，一[根系的](../Page/根系.md "wikilink")**魏尔群**是指經由[正交於根之](../Page/正交.md "wikilink")[超平面的鏡面而產生之根系的](../Page/超平面.md "wikilink")[等距同構群之](../Page/等距同構.md "wikilink")[子群](../Page/子群.md "wikilink")。例如，根系A<sub>2</sub>包含中心為原點之正六邊形的角。根系的對稱之整個群因此是有12[階的](../Page/階_\(群論\).md "wikilink")[二面體群](../Page/二面體群.md "wikilink")。魏尔群產生於將六邊形平分成兩半的線之鏡射；其為6階的二面體群。

[半單](../Page/半單.md "wikilink")[李群](../Page/李群.md "wikilink")、半單[李代數和半單](../Page/李代數.md "wikilink")[線性代數群等之魏尔群為群或代數之根系的魏尔群](../Page/線性代數群.md "wikilink")。

除去由Φ的根所定義之超平面會將[歐幾里得空間切成有限個開領域](../Page/歐幾里得空間.md "wikilink")，此領域稱為**魏尔腔**。這些領域可以被魏尔群的群作用置換，且此一群作用為[簡單傳遞的](../Page/群作用.md "wikilink")。特別地是，魏尔腔的數量是和魏尔群的階相同的。任一非零向量都可以以正交於*v*之超平面*v*<sup>∧</sup>將歐幾里得空間分成兩個半空間－*v*<sup>+</sup>和*v*<sup>−</sup>。若*v*在某一魏尔腔裡，則沒有根會在*v*<sup>∧</sup>，所以每一個根都會在*v*<sup>+</sup>或*v*<sup>−</sup>裡，且若其一根α在一邊，則其另外一根−α會在另外一邊。因此，Φ<sup>+</sup>
:=
Φ∩*v*<sup>+</sup>包含著Φ正好一半的根。當然Φ<sup>+</sup>和*v*有關，但只要*v*待在同一個魏尔腔裡，Φ<sup>+</sup>就不會改變。根據上述選擇的根系之[基為在Φ](../Page/根系.md "wikilink")<sup>+</sup>內的*簡單根*，即其不能被寫成於Φ<sup>+</sup>內另外兩個根之和的根。因此，魏尔腔、Φ<sup>+</sup>和其基決定了另一個，且魏尔群在每一狀況下都為簡單傳遞。下面的圖示描繪了根系A<sub>2</sub>的六個魏尔腔，一選定的*v*及其超平面*v*<sup>∧</sup>(以虛線表示)及正根α、β和γ。此例中的基為{α,γ}。

[<File:Weyl_chambers.png>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Weyl_chambers.png "fig:File:Weyl_chambers.png")

魏尔群為[考克斯特群的一特例](../Page/考克斯特群.md "wikilink")。這表示其有一特殊種類的[展現](../Page/群的展現.md "wikilink")，其中每一產生子*x<sub>i</sub>*均為二階，且有異於*x<sub>i</sub><sup>2</sup>*的關係(*x*<sub>*i*</sub>*x*<sub>*j*</sub>)<sup>*m*<sub>*ij*</sub></sup>。產生子是由簡單根所給出的鏡射，且*m<sub>ij</sub>*依據根*i*和*j*之間的角度為90度、120度、135度或150度等不同(即根據其在[鄧肯圖內為不相連](../Page/根系.md "wikilink")、以單邊相連、以雙邊相連、以三邊相連)而分別為2、3、4及6。一魏尔群元素的*長度*為可以以最少字展現其以標準產生子表示之元素的長度。

若*G*為一在[代數閉體上的半單線代數群](../Page/代數閉體.md "wikilink")，且*T*為一[極大環面](../Page/極大環面.md "wikilink")，則*T*的[正規化子](../Page/中心化子和正規化子.md "wikilink")*N*包含著*T*，為一有限指數之子群，且*G*的魏尔群*W*會同構於*N/T*。若*B*為*G*的[波萊爾子群且將](../Page/波萊爾子群.md "wikilink")*T*選定放在*B*內，即可得到**布吕阿分解**

\[G = \bigcup_{w\in W} BwB\]

其將[旗流形](../Page/旗流形.md "wikilink")*G*/*B*的分解映射至**舒伯特細胞**內。(詳見[格拉斯曼空間](../Page/格拉斯曼空間.md "wikilink"))

## 定义与样例

令\(\Phi\)为欧式空间\(V\)中的[根系](../Page/根系.md "wikilink")。对每个根\(\alpha\in\Phi\)，令\(s_\alpha\)表示关于垂直于\(\alpha\)的超平面的反射，它可以被显式地写成

\[s_\alpha(v)=v-2\frac{(\alpha,v)}{(\alpha,\alpha)}\alpha\]，其中\((\cdot,\cdot)\)为\(V\)上的内积。\(\Phi\)的外尔群\(W\)是正交群\(O(V)\)由所有\(s_\alpha\)生成的子群。由根系的定义，每个\(s_\alpha\)保持了\(\Phi\)，因此\(W\)为有限群。

[U](../Category/李群.md "wikilink") [U](../Category/李代數.md "wikilink")
[U](../Category/群论.md "wikilink")